支爆喜訊！訂單銳減！富士康迫員工放假4個月 支那鄭州暫停招聘

蘋果iPhone手機代工富士康因武肺疫情關係訂單銳減，但今年2月卻在河南鄭州，山西太原，深圳龍華觀瀾等地招工幾萬人，雖然復工有期，但復產進度緩慢，工廠沒有工作分配給工人。據報，富士康打算放假4個月作為緩衝。《蘋果》記者今日致電富士康，職員指龍華廠區仍在招聘少量普通工人職位。至於是否有放4個月大假的措施，她指可能是部份部門，不太清楚。記者向龍華富士康直聘主管查詢是否仍然招聘，對方指「等通知，五一後要開會，還有好幾天呢。」另外，一名河北廊坊廠區的中介招聘公司指，現時鄭州港區已不招人，「現在行情都不好」。

據該用戶提供的截圖顯示，IDPBG事業群開始放假，「時間為四個月」；另外觀瀾區開始做室內消毒殺菌。除了放假，公司自4月中起也開始勸退員工，獎金按日計75元/日（90日/6,750元），隨離職薪金發放，聲明「離職需遵循員工自願原則」。有網民表示，6,750元人民幣（下同；約7,410港元）是富士康今年2月招聘員工時，保證工作滿3個月發放獎勵金，但現在馬上就到5月份、3個月承諾期屆滿，但員工仍未獲得獎金，反而要求他們放假到9月1日。

另有網民形容：「富士康等於富士坑來的，為了自己說過的話獎勵7,110塊（約7,806港元），搬宿舍搬了3、4回，我也是醉了！工作不穩定，到處都在想方設法趕你走，他們越是這樣，我越偏不走，因為入職到正式進廠，坑得不要不要的！」該網民指，剛開始時富士康確實需要招人，怕訂單多，後來發現沒訂單就想裁員，同時變相迫走員工，「到時說你自離，比開除或者無故解僱員工負經濟損失好！不是覺得富士康人性好，他們只是把我們當機器使用，套路多著呢，不按正常出牌！」

又話SE大賣

呢部好似印度做

返鄉創業啦

Apple 賺錢啫，依家賣批貨起碼幾個月前整，SE啲料全部舊嘢黎重新組裝。

OT O到跳樓
放假放到跳樓

即係新iphone 係喺印度造？
有咖喱味

定轉晒唔係大陸生產？

你還有switch呢

沒事兒，還有黨，放2年都無問題

good

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

好擔心部iPhone俾人強姦完

幾十個人排隊屌個lightning 窿

搬緊走啦

搵緯創，鴻海在印度代工 車 依家姐...

富士康都諗定搬啦
美國根本睇住佢

習近平做救世主喎

好快有新聞 ：市民喜迎支爆

外國先會有人失業，弱國人係全民創業

富士康呢類too big to fail都要fail, 證明支那真係唔多掂

話時話，舊電太廢，買番黎換電得唔得？

發佈假新聞中國邊有事姐 得美國有事姐 美國200幾萬人失業好大獲

咁咪少啲員工做到跳樓
支那又贏

唔通好快變番80 90年代
到時都市傳說都變真

大煉鋼 2.0

同埋富士康自已都走緊去印度

三和大神都搵唔到工，網吧同人力資源中心都執咗幾間

好像都仲係丈部分支那製
印度個邊都比支那肺炎搞到停哂

支狗做服裝設計有2萬？我真係見識少，除非佢之前做國際大牌嘅支國設計師，可能就有。

又給外國勢力遞刀拉得

我想睇呢篇野既reply

支那暴徒發放假消息亂國亂黨 拖出去斬啦
無人失業呀

海訊，海爾，格力，TCL…大把栽員喇，小問題嚟啫，全部轉内銷，若内銷仍搞唔掂可以放火燒

鴻海

呢個係cap圖者「劉虎三十七」帖文下面留言

岩岩去search 已經被消失晒

睇錯 原來仲係度

正，啲reply 永遠都係最好睇

送大禮比全世界呀拿
而家得罪全球
就算之後冇事都唔同你落單

準備上山下鄉

支持 理解 尊重
香港政府應效法中國主子 不應也不該介入支援傭主 嚴重扭曲勞工市場

十三億人驚西

富士康唔係去美國開廠咩

d reply曲到

傻鳩銘早將富士康入晒支共骨血
係支共賺左咁耐錢冇可能咁易走得到

工都冇撚埋，銷條撚咩

至多放棄止血走人姐，又唔係高增值產業野，
組裝過程有咩高科技野

點止放血 你要養成百萬支畜
支共唔要你破產倒貼千億都唔比你走

唔駛做iphone se iphone 12咩

咁咪唔撚還，郭生可以唔番去，
所有現有係大陸嘅野當送俾中共，
你咁叻，自己養掂班支畜，
加速搬去美國、印度、東南亞呢啲地方生產

呢條友一定走唔到
支共手上大把野可以做鳩佢
唔係想係支共做第一廠佬咁易

其實支那發達城市（北上廣深）個啲 甚至杭州 南京 天津呢啲一線尾二線頭地旁 都有唔少人月入過萬 唔好咁井底之蛙啦

咁就唔知，但佢如果有心走，
一定可以走到，佢唔番大陸，
支共都搞唔到佢嘅，
人格謀殺加沒收大陸資產就一定，
不過睇死佢仲想左右逢源買兩邊

No la

鄭州發貨

有大陸親戚係深圳住 假期好多人消費 失業潮應該未係好嚴重
當然失咗業嘅人會即刻pk

支那又可以唔使幫美帝整電話，進一步懲罰美帝
支那又贏

復興東莞囉

同場加映
廣州花都訂單荒

我知佢地高薪果啲月入過萬，但係支國做設裝設計月入2萬（佢自己講），係above and above average，呢個case, 除非佢打自己工或者做好出名嘅brand設計師

回鄉創業

贏國又贏

啲廢老藍屍成日大大聲話’而家連iphone都係中國整‘

咁支那應該好撚有錢

咁唔會連一蚊都冇，一人一蚊都14億

switch最高銷量國果d貨主力比曬越南組裝

依啲中低技術流水線其實毛利唔係好高，富士康係靠規模同軍事化管理壓縮成本，但依啲毛利唔高嘅廠對中國經濟好重要，因為佢哋請人多，撐住勞動市場。

另外富士康係台資黎，佢賺錢關中國鬼事。

2億人失業你估流㗎

因為人地仲有屋企, 唔同香港人啊

佢係大劣做到仆晒街，加埋班有8千唔奇，不過...
個8千要扣晒啲稅，實得8成，
大劣間屋大，但成個城市配套呢？無人敢提，
私家車，因為大劣公共交通設施不足，加上佢地養車平，油又平，變相自己揸車好過同人搭車，呢個係事實。不過引申嘅塞車，亂泊，亂揸行為，環境問題，well, 我見識少，唔羨慕佢地
既然佢地大劣咁好景，就咪黎香港賺得果8千港紙喇

總航主奶共到飛起

之前應該睇好台灣被支那統一
佢就佔左先機
生意人

邊有咁少稅

支那啲稅加加埋埋仲多過北歐收稅

支那人都叫鬼國做萬稅國

回鄉創業

無論炒幾多人，幾多人冇工開，
大陸的失業率都係跌

有草不怕

上山下鄉lo

有假放, 可以享受人生了

其實佢兩邊都奶
係美國都有廠
侵送左頂中華民國旗加美國旗既帽
佢次次有人訪問佢屋企都拎出黎
你當佢牆頭草就得

所以咪話生意人
從來無立場

但佢為保障利益賣國都在所不惜都係事實

呢類人話佢牆頭草睇低佢

老老實實 我公司合作開既廠都無特別炒人
可能日資廠少炒人d
但係大到好似係lenovo個d公司就不斷增產
聽講話係唔用外國嘢 盡量焗晒係幾間國產既大maker到生產

加左隻狗仔係企邊一面

即係支那未爆完無得密集開工

開放東莞

開放東莞
拐子佬
器官偷摘
賣血
行乞集團
省港旗兵

歡迎more

冇外資養你班屁民邊會有內需
另外十年前富士康表面上因為工作時間長條件差搞到人跳樓，但其實當時富士康比起其他國企已經人道好多。

去到肯定拍晒片, 有利用價值既人想唔變湯十一郎都唔得

北上廣深平均月入10k
搵20k未去到好誇地步

香港中位數19k
平均數當25k(大約）
唔通搵50k就勁到above and above average咩

當然連登覺得大陸咩都假

美國個個失業
經濟要崩潰了

lenovo入面d件咪又係外國野
講到cpu用龍蕊咁

深圳好多兩公婆月入兩萬以上
無論中共幾仆街，但你否認唔到最仆街既老闆係晒香港，香港老闆大部分都係肥死自己待薄員工，打工仔賤過北上廣深

冇理由唔係就出Iphone 12咩?

看國內新聞，猶如看濾鏡美女

講到iphone利潤係富士康袋曬咁
就算係，要過幾多層先落到你工人到

笑到噴飯
又真，燒完再起R下GDP都好
起碼真係有野做

富士康唔係國企，純粹請得人多先有牙力

支那人: 做生意先係出路